【禁網】眾籌司法覆核臨時禁制令 香港互聯網協會：「目標 300 萬」

高級法院日前取得臨時禁制令，禁止任何網上包括 LIHKG 以及 Telegram 發表煽動使用暴力的言論。香港互聯網協會今日宣佈對上述禁令進行司法覆核，並發起眾籌活動，以應付這次司法覆核的訴訟費用。該會指希望結合市民力量，阻擋網絡文字獄，捍衛言論自由。

可迫使網絡服務供應商封鎖網站

香港互聯網協會在今日記者會中宣佈，發起司法覆核政府禁制網上言論，目的是希望法庭裁定律政司司長申請針對網上言論之禁制令違憲。該會指出，政府所取得的禁制令影響個人以及網上平台，可迫使 ISP 網絡供應商過濾內容甚至封鎖網站，剝奪市民網上表達言論的自由，絕不能成為先例。該會表示，必須挑戰此禁制令，阻止政府引入禁網。

繞過立法程序市民易墮法網

該會表示，禁制令條文涵蓋的內容廣泛而含糊不清，在連登（LIHKG）與 Telegram 發表批評警察濫暴或不滿政府的言論，甚至轉發網上內容隨時可被視為「煽動或教唆」，市民容易誤墮法網。香港互聯網協會指政府近日三番四次利用申請禁制令，變相繞過社會討論和立法會程序，無法無天，今次禁制令侵犯市民言論自由，形同實施大規模「網禁」熱身動作，此例一開，全面網絡審查勢將再推進一步。

白色恐佈以言入罪

香港互聯網協會指摘禁制令當中包括「任何協助他人發佈相關言論」的條文，會迫使到 ISP 互聯網供應商、網上平台過濾內容，甚至封鎖網站。政府日後隨時可再進一步實行網絡審查。協會指這將徹底摧毀香港的資訊自由流通，後果不堪設想。而限制網上言論，製造寒蟑效應和白色恐佈，若不全力阻止，警察將可動輒以言入罪，港人在會因網上發言而被安插「莫須有」罪名。

眾籌目標 300 萬

今次香港互聯網協會發起眾籌，款項將會用於今次司法覆核的訴訟費用，以及日後用以進行捍衛互聯網自由的相關訴訟。該會預計雙方在高等法院原訟庭的開支至少為港幣 250 萬元以上。眾籌目標是港幣 300 萬元，包括 280 萬元與眾籌平台、信用卡公司將會收取的 6.9% 即 20 萬港元手續費。眾籌款項將用於支持發起人在高等法院原訟庭提出司法覆核的開支，如有需要及餘款亦會用於高等法院上訴庭以及終審法院的開支。開支包括聘請法律界專業人士提供意見（包括本地及海外）及代表出庭；以及一旦敗訴而法庭裁定發起人須支付政府一方的訴訟費用。

協會承諾以公開、透明的原則，向公眾交代收入及支出，確保眾籌款項使用目的。發起人已邀請會計師及前銀行家擔任款項信託人與監察眾籌。信託人將定期向公眾匯報眾籌情況、工作進度及財務狀況，並將每三個月發佈經會計師審核的賬目。

「擔心禁令會成拘捕市民『萬能KEY』」

香港互聯網協會主席鄭斌彬指出，禁制令不限於連登同 Telegram，而且條文內容含糊，只要對暴力事件造成後果或影響，警方就可以拉人，極為擔心將來會成為逮捕市民的「萬能KEY」。

立法會議員莫乃光指出，禁制令實施後一星期未知是否有人因此而被拘捕，他期望法庭盡快處理司法覆核案件，擔心會有更新、加強版的禁制令。莫乃光指今次是長期戰鬥，準備會有上訴，政府臨時禁制令不會因今次司法覆核開庭而完結。

讀者須留意眾籌活動有相關風險。

眾籌網站：

612課金啦

推!

禁止黑警唔Show No同委任證先啦
屌

出門前入去rt + like + reply
入 /task

——————————————-
有Telegram的人請加入
Twitter共識Channel
twitter組每日會更新主線副線任務
方便大家知道每日有咩議員外媒國際大事
Retweet + Like + 響原Tweet reply

唔洗晒錢同赤納稅帝國玩法律
用黎買軍火打仗

又三百萬

個個都黎眾籌，點解唔試吓問612攞啊

各有各做，支持

哂錢, 仲俾錢同港共講法律

612 官司基金啲錢唔夠用？

佢封先係欖炒

講得岩！300萬做到好多野！

十幾個主席一人捐廿幾萬出黎咪得

岩呀, 300萬買到幾多支AK, 俾埋運費, 俾佢扣起一堆, 有十支用都夠殺幾隻

有人搞眾籌買軍火可以一樣支持，無話只可以做一樣

岩既, sorry 講左ON9野

兄弟爬山

支持

Push

推

捐左$200